1. Кто был первым президентом Соединенных Штатов?
А) Бенджамин Франклин
Б) Джордж Вашингтон
В) Томас Джефферсон
D) Джон Адамс

Ответ: Б) Джордж Вашингтон

2. Что было главной причиной холодной войны?
А) Территориальные споры
Б) Убийство политического лидера
В) Идеологический конфликт между СССР и США
D) Экономические санкции

Ответ: В) Идеологический конфликт между СССР и США

3. Какая цивилизация известна как “Дар Нила”?
А) Месопотамский
Б) Долина Инда
В) Древний Египет
D) Майя

Ответ: В) Древний Египет

4. Где началась промышленная революция?
А) Соединенные Штаты
Б) Франция
C) Великобритания
D) Германия

Ответ: В) Великобритания

5. Какова была первоначальная цель Великой Китайской стены?
А) Для предотвращения вторжений и набегов кочевых племен
Б) Обозначить границу империи
В) Как торговый путь
D) Как символ власти

Ответ: А) Для предотвращения вторжений и набегов кочевых племен

6. Что из перечисленного стало результатом Гражданской войны в США?
А) Отмена рабства
Б) Независимость от британского правления
В) Установление демократии
D) Экспансия на Запад

Ответ: А) Отмена рабства

7. Кто была первой женщиной, перелетевшей в одиночку Атлантический океан?
А) Амелия Эрхарт
Б) Валентина Терешкова
В) Бесси Коулман
D) Харриет Квимби

Ответ: А) Амелия Эрхарт

8. Что стало главной причиной падения Римской империи?
А) Вторжение варварских племен
Б) Экономические проблемы и чрезмерная зависимость от рабского труда
В) Распространение христианства
D) Все вышеперечисленное

Ответ: D) Все вышеперечисленное

9. Какая страна первой предоставила женщинам право голоса?
А) Соединенные Штаты
Б) Новая Зеландия
C) Великобритания
D) Франция

Ответ: Б) Новая Зеландия

10. Какое событие ознаменовало начало Второй мировой войны?
А) Вторжение Германии в Польшу
Б) Бомбардировка Перл-Харбора
В) Убийство эрцгерцога Франца Фердинанда
Г) Подписание Версальского мирного договора

Ответ: А) Вторжение Германии в Польшу

11. Какая древняя цивилизация построила комплекс Мачу-Пикчу?
А) Ацтеки
Б) Майя
В) Инки
D) Ольмеки

Ответ: В) Инки

12. Какова была основная цель Великого Шелкового пути?
А) Военные завоевания
Б) Религиозные паломничества
В) Торговля между Азией и Европой
D) Исследовательские экспедиции

Ответ: В) Торговля между Азией и Европой

13. В каком веке начался Ренессанс?
А) 14 век
Б) 15 век
В) 16 век
D) 17 век

Ответ: А) 14 век

14. Кто написал Декларацию независимости?
А) Джордж Вашингтон
Б) Томас Джефферсон
В) Бенджамин Франклин
D) Джон Адамс

Ответ: Б) Томас Джефферсон

15. Какая пандемия была самой смертоносной в истории?
А) Черная смерть
Б) Испанский грипп
В) Чума Юстиниана
D) Пандемия ВИЧ / СПИДа

Ответ: А) Черная смерть

16. Какая империя была известна как “Страна восходящего солнца”?
А) Османская империя
Б) Британская империя
В) Римская империя
D) Японская империя

Ответ: D) Японская империя

17. Кто был самым долго правившим британским монархом до королевы Елизаветы II?
А) Королева Виктория
Б) Король Георг III
В) Королева Елизавета I
D) Король Генрих VIII

Ответ: А) Королева Виктория

18. Какой язык был основным в Римской империи?
А) Греческий
Б) Латынь
C) Итальянский
D) Арамейский

Ответ: Б) Латинский

19. Какую войну часто называют “Забытой войной”?
А) Корейская война
Б) Война во Вьетнаме
В) Первая мировая война
D) Война в Персидском заливе

Ответ: А) Корейская война

20. Какое древнее чудо находилось в городе Александрия?
А) Александрийский маяк
Б) Колосс Родосский
В) Статуя Зевса в Олимпии
D) Висячие сады Вавилона

Ответ: А) Александрийский маяк

21. Что из перечисленного не было изобретено во времена китайской династии Хань?
А) Бумага
Б) Компас
В) Порох
D) Сейсмограф

Ответ: В) Порох

22. Кто был первым императором Китая?
А) Император Ву
Б) Цинь Шихуанди
В) Хубилай Хан
D) Император Тайцзун

Ответ: Б) Цинь Шихуанди

23. В каком году пала Берлинская стена?
A) 1987
Б) 1989
C) 1991
D) 1993

Ответ: Б) 1989 год

24. Какой из этих городов когда-то был столицей Соединенных Штатов?
А) Нью-Йорк
Б) Филадельфия
C) Вашингтон, округ Колумбия.
D) И A, и B

Ответ: D) И A, и B